\subsubsection{Arizona State University}

DEPT collabore avec l'Arizona State University (ASU) pour rendre l'éducation plus accessible et équitable à travers le développement de plateformes éducatives adaptées aux besoins spécifiques des apprenants du monde entier. Depuis plus de six ans, DEPT et ASU ont créé diverses solutions EdTech, notamment:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Baobab}: Application pour le réseautage et le mentorat des jeunes leaders africains.
    \item \textbf{me3®}: Outil interactif de planification de carrière basé sur un modèle SaaS.
    \item \textbf{Young Thinkers}: Programme en ligne de préparation à l’université et à la carrière pour les jeunes émiratis et arabes.
    \item \textbf{Intelligent Tutor}: Tuteur intelligent pour l'apprentissage autonome en mathématiques.
\end{itemize}

En utilisant une approche centrée sur l'utilisateur, DEPT garantit que chaque solution est adaptée aux contraintes techniques et culturelles des apprenants, contribuant ainsi à démocratiser l'éducation et à atteindre plus d'un million d'utilisateurs à travers le monde.

\subsubsection{Fingerspelling}

HELLO MONDAY/DEPT® et l'American Society for Deaf Children ont créé \textbf{Fingerspelling.xyz}, une application web utilisant l'apprentissage automatique pour enseigner l'alphabet de la langue des signes américaine (ASL).

Fingerspelling.xyz utilise \textit{MediaPipe Hands} pour suivre les mouvements des mains via une webcam. Un modèle 3D montre comment positionner les mains pour chaque lettre, avec des retours en temps réel.

L'application a enregistré des millions de signes corrects et est utilisée par l'American Society for Deaf Children. Récompenses :
\begin{itemize}
    \item \textbf{Webby Awards 2023}: trois People's Voice Awards. 
    \item \textbf{Webby Awards 2022}: deux Webby Awards et trois People's Voice Awards.
    \item \textbf{Eurobest Awards}: Prix de l'innovation, Or en design.
    \item \textbf{Awwwards}: Site du jour.
    \item \textbf{FWA}: Site du jour et du mois.
    \item \textbf{Cannes Lions}: Or et Argent en design.
    \item \textbf{New York Design Awards 2021}: Argent.
    \item \textbf{Anthem Awards}: Or en Éducation.
\end{itemize}

Fingerspelling.xyz améliore la communication et l'inclusion pour la communauté des Sourds.
