\chapter*{Remmerciements}

Je tiens tout d'abord à exprimer ma profonde gratitude envers les personnes qui ont contribué à la réussite de mon stage et à mon enrichissement personnel. Je souhaite adresser mes sincères remerciements à :

\begin{itemize}

\item Mme Lucile Rossi, ma tutrice de projet au sein du projet GOLIAT. Je lui suis reconnaissant de m'avoir offert cette opportunité de stage et de m'avoir accompagné tout au long de cette expérience. Son expertise, son soutien et ses conseils précieux ont grandement contribué à la réalisation de mes objectifs.

\item M. Antoine Burglin, ingénieur de recherche, qui m'a aidé tout au long de mon stage. Sa disponibilité, ses compétences et sa bienveillance ont été essentielles dans mon apprentissage quotidien et dans la réussite de mes missions. Je le remercie chaleureusement pour sa patience et ses précieux conseils.

\item L'équipe pédagogique de la filière BUT MMI. Je souhaite exprimer ma gratitude envers les enseignants et les membres du personnel administratif qui ont contribué à ma formation et qui ont toujours été présents pour répondre à mes questions et me guider dans mon parcours.

\item L'équipe de l'administration du projet GOLIAT. Leur soutien logistique et administratif a grandement facilité le bon déroulement de mon stage. Leur disponibilité et leur professionnalisme ont été des atouts précieux dans la gestion du projet.

\item L'IUT de Corse et l'Université de Corse pour avoir mis à ma disposition les infrastructures nécessaires à la réalisation de mon stage. Leur soutien logistique et administratif a grandement facilité le bon déroulement de cette expérience professionnelle.
\end{itemize}

Enfin, je tiens à remercier tous ceux qui, de près ou de loin, ont contribué à la réussite de mon stage, notamment mes collègues de travail qui ont partagé leurs connaissances et leur expérience avec générosité. Leur implication et leur soutien ont été des facteurs déterminants dans l'enrichissement de mes compétences et dans la réussite de ce stage.

Je leur suis profondément reconnaissant et je garde un souvenir précieux de cette expérience.